---
layout: page
permalink: /publications/ja
---

[[English Publications]](../publications/)

# Publications in Japanese
{: style="color: teal"}

## Refereed Journals (Japanese)

1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, "グループ推薦のための非線形行列分解," 人工知能学会論文誌, Vol.30, No.2, Mar. 2015. [paper]
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, "ソーシャルメディア上の協働: ソーシャルコーディングにおける成功するプロジェクトの要因分析," 日本データベース学会論文誌, Vol.12, No.3, Feb. 2014. [paper]
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, "ユーザの潜在特徴を考慮したソーシャルネットワーク上の情報拡散モデル,” 情報処理学会論文誌 データベース(TOD), Vol.6, No.5, pp.85-94, Dec. 2013. [paper]
1. 吉川 友也, 斉藤和巳, 元田浩, 大原 剛三, 木村昌弘, “情報拡散モデルに基づくソーシャルネットワーク上でのノードの期待影響度曲線推定法,” 電子情報通信学会論文誌, Vol.J94-D, No.11, Nov. 2011. [paper], copyright © 2011 IEICE.
{: .large}


## Refereed Japanese Conferences

1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, “ソーシャルコーディングにおけるプロジェクト成功の法則,” 第6回Webとデータベースに関するフォーラム (WebDB Forum 2013) , 京都, Nov. 2013. [paper], *IPSJ
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, “ユーザの潜在特徴を考慮した情報拡散モデルの学習,” 第5回Webとデータベースに関するフォーラム (WebDB Forum 2012) , 東京, Nov. 2012.[paper, slides], *IPSJ （学生奨励賞, サイバーエージェント賞）
1. 伏見 卓恭, 吉川 友也, 斉藤 和巳, 木村 昌弘, 元田 浩, 大原 剛三, “大域採用付きVoter Modelの提案 ,” Webとデータベースに関するフォーラム (WebDB Forum 2010) , 東京, Nov. 2010. 
1. 吉川 友也, 斉藤 和巳, 元田 浩, 木村 昌弘, 大原 剛三, “単一拡散系列からの期待影響度曲線の推定,” 第9回情報科学技術フォーラム（FIT2010）, 福岡,  Sep. 2010. 


## Non-Refereed Japanese Conferences (Oral)

1. 吉川 友也, 竹内 彰一, "家庭やオフィス内の動作認識用大規模動画データセットの構築," 第31回人工知能学会全国大会 (JSAI2017), 名古屋, May 2017. [paper]
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, 山田 武士, "潜在分布のカーネル埋め込みによる異種データ間マッチング," 第29回人工知能学会全国大会 (JSAI2015), 函館, May 2015. [paper]
1. 澤井 裕一郎, 吉川 友也, 松本 裕治, "文書分類におけるサポートメジャーマシンの有効性," 言語処理学会第21回年次大会 (NLP2015), 京都, Mar. 2015.
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, "グループ推薦のための非線形行列分解," 第28回人工知能学会全国大会 (JSAI2014), 愛媛, May 2014. [paper, poster] （全国大会優秀賞）
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, "ネットワーク上の情報に対する拡散現象と潜在的トピックの同時学習," 第27回人工知能学会全国大会 (JSAI2013), 富山, Jun 2013. [paper]
1. 三澤 賢祐, 酒井 啓道, 吉川 友也, 水本 智也, 松本 裕治, "格構造に注目した日本語-日本語手話の並び替えと述語項構造に注目した語義曖昧性解消," 第27回人工知能学会全国大会 (JSAI2013), 富山, Jun 2013. 
1. 吉川 友也, 藤野 拓也, 酒井啓道, 三谷 亮介, 江崎 大嗣, "Twitterからの人口推定," 東日本大震災ビッグデータワークショップ -Project 311-, 東京, Oct. 2012. [slides]
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, “トピックを考慮したソーシャルネットワーク上の情報拡散モデル,” 第26回人工知能学会全国大会 (JSAI2012), 山口, Jun. 2012. [paper]
1. 吉川 友也, 斉藤 和巳, 元田 浩, 木村 昌弘, 大原剛三, “拡散データからのモデル推定による期待影響度の予測,” 情報処理学会創立50周年記念全国大会（IPSJ2010）, 東京, Mar. 2010. （学生奨励賞）
1. 吉川 友也, 伏見 卓恭, 斉藤 和巳, 元田 浩, 木村 昌弘, “社会ネットワーク上での情報拡散データの分析,” 第8回情報科学技術フォーラム（FIT2009）, 宮城, Sep. 2009. 
1. 伏見 卓恭, 吉川 友也, 斉藤 和巳, 元田 浩, 木村 昌弘, “社会ネットワークの構造と情報拡散モデルの関係分析,” 第8回情報科学技術フォーラム（FIT2009）, 宮城, Sep. 2009. 


## Non-Refereed Japanese Conferences (Poster)

1. 吉川 友也, 重藤 優太郎, 竹内 彰一, ``STAIR Captions: 大規模日本語画像キャプションデータセット,’’ 言語処理学会第23回年次大会 (NLP2017), つくば, Mar. 2017.
1. 吉川 友也, 岩田 具治, "近似カーネル平均埋め込みに基づくBag-of-Wordsデータのためのニューラルネット," 第19回情報論的学習理論ワークショップ (IBIS2016), 京都, Nov. 2016.
1. 吉川 友也, "ノイズあり属性統計量からの学習," 第30回人工知能学会全国大会 (JSAI2016), 北九州, June 2016. [paper]
1. 吉川 友也, 岩田 具治, 澤田 宏, "Bag-of-Wordsデータ分類のための潜在サポートメジャーマシン," 第17回情報論的学習理論ワークショップ (IBIS2014), 愛知, Nov. 2014. [poster]
1. 吉川 友也, 酒井 啓道, 高橋 弘志, 柏木 潔, 三谷 亮介, "RTのコメントを使ったデマ分類," NLP若手の会第6回シンポジウム, 奈良, Sep. 2011. 


## Talks
1. 吉川 友也, "分布のカーネル埋め込みに基づくBag-of-Wordsデータのための潜在変数モデル," 依頼講演, 第32回統計的機械学習セミナー, 統計数理研究所, Oct. 2016.
1. Yuya Yoshikawa, Tomoharu Iwata, Hiroshi Sawada, Takeshi Yamada, "Cross-Domain Matching for Bag-of-Words Data via Kernel Embeddings of Latent Distributions," 招待講演, 第19回画像の認識・理解シンポジウム (MIRU), 静岡, Aug. 2016.
1. 吉川 友也, "分布のカーネル埋め込みに基づくBag-of-Wordsデータのための潜在変数モデル," 招待講演, 第225回自然言語処理研究会, 東京, Jan. 2016.
1. Yuya Yoshikawa, Tomoharu Iwata, Hiroshi Sawada, "Latent Support Measure Machines for Bag-of-Words Data Classification," 招待講演, 第18回画像の認識・理解シンポジウム (MIRU), 大阪, July 2015.
1. 吉川 友也, "Latent Support Measure MachineによるBag-of-Wordsデータの分類," グラフマイニング＆WEB＆AIセミナー, 国立情報学研究所, Jan. 2015.


## Funds

1. 吉川 友也, "ネットワークのミクロ・マクロ視点における情報拡散モデルの研究," 日本学術振興会 特別研究員奨励費, 総額270万円（予定）, 2013年4月-2016年3月（予定）.
1. 三澤 賢祐, 酒井 啓道, 吉川 友也, 水本 智也, "暮らしやすい社会の創造を目指した手話生成システムのオープンソース化," Creative and International Competitiveness Project 2012(CICP2012), 研究費: 80万円, 2012年6月-2013年3月.
1. 吉川 友也, 酒井 啓道, 高橋 弘志, 柏木 潔, 三谷 亮介, "集合知によるTwitter上のデマ判定支援システムの開発,"  Creative and International Competitiveness Project 2011(CICP2011), 研究費: 70万円, 2011年7月-2012年3月.